<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fifteenth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/fifteenth/</link>
    <description>Recent content in Fifteenth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/fifteenth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat51/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat51/</guid>
      <description>SEC. 15. –– Joh. Baptista, à patria , Mantuanus, aliàs Spagnolus dictus, Anno 1448. natus est, Carmelitici postea ordinis Princeps et Antistes. Poëtarum sui seculi dux potiùs, quàm Poëta ipse. Pluribus ingenii monumentis, ac imprimis versibus innumerabilibus ferè publicatis, unus propè Poëta, et alter Maro, vulgò habitus est. Inter Opera ejus eminent, de Beata Vita Dialogus; de Calamitate suorum Temporum; Consolatio Mortis; de Contemtu Mortis et de Patientia. Decessit ex hac vita Mantuae, An.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat52/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat52/</guid>
      <description>Maphaeus Vegius, Laudensis, primariae aedis in Urbe Canonicus, et Martini V. Papae Datarius, Orator et Poëma sui temporis insignis exstitit. Opuscula ejus, quae in Bibliotheca Magna Coloniensi, Tom. XV. reperiuntur, praecipua haec sunt, de Educatione Liberorum et Claris Moribus; de Perseverantis in Religione; de IV. Hominis Novissimis; Philalethes, sive Veritas invisa et exulans; de Praestantia Terrae, Solis et Auri; et quaedam poëmata Heroica, ut Vita S. Antonii, et alia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
