<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sixth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/sixth/</link>
    <description>Recent content in Sixth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/sixth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XXVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat27/</guid>
      <description>SEC. 6. –– Marcus Benedictinus, Casiensis Monachus, (de quo Petrus Diaconus, de illustr. Casin. cap. 3.) Benedicti ipsius discipulus, temporibus Justini Thracis vixit, Vitamque praeceptoris sui, non invenustè pro illis temporibus, Heroico carmine conscripsit. Idem scripsisse fertur Benedicti Miracula, à Gregorio Papa omissa; quae III. voluminibus excusa prostant Romae, 1590.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat28/</guid>
      <description>Arator, Patriâ Ligur, Romanae Ecclesiae Subdiaconus, secundum Labbeum, T. 1. diss. p. 103. anno 543. Sec. Vossium verò, anno 560. sub Justiniano Imperatore vixit. Acta Apostolorum, Librus Duobus, Heroico Carmine, è Luca expressit. Quod ipse indicat his versibus:  &#39;Versibus ergo canam, quos Lucas rettulit Actus.&#39;  Dicavit hoc opus Vigilio Papae, et publicè eodem Papa annuente, recitavit. Cùm autem gemina sit praefatio, videtur prius hoc opus dicasse Floriano Abbati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat29/</guid>
      <description>Venantius Honorius (Honoratus) Clementianus Fortunatus, natione Italus, Tarvisinus patriâ, sub Justino Juniore, qui anno 565. Justiniano in Imperio successit, claruit. Hic Ravennae oculis laborans, oleo lampadis, ad S. Martini Turonensis imaginem ardentis, sanatus dicitur: quam Historiam postea Versibus ipse decantavit. Appellabatur vulgò, eò quod reliquos sui aevi eruditione superaret, satis inepto vocabulo, Scholasticissimus. Multa reliquit carmina, ut, de Partu Virginis, Elegiaco metro; de Christi Jesu Beneficiis, variis generibus; de Vita Hominum, itemque de Certaminibus et Miraculis Piorum, Elegiaco.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
