<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seventh on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/seventh/</link>
    <description>Recent content in Seventh on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/seventh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XIII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc13/</guid>
      <description>Georgius Pisides, magnae (ut Suidas ait,) Ecclesiae Diaconus et Χαρτοφύλαξ, sub Heraclio Imperatore, circa Annum 640. claruit. Praeter Arabica, et Encomium Anastasii, quae solutâ oratione scripsit, reliquit etiam tria Iamborum millia, de Mundi Opificio, sive, de Operibus VI. Dierum; ex quibus hodie 1088. tantùm supersunt, exceptis paucis reliquorum fragmentis, teste Vossio, de P.G. c. 9. ubi etiam ex Codice MSto Bibliothecae Augustanae inscriptionem Prologi nobis sistit, qui sic se habet: Γεωργίου, Διακόνου τῆς ἁγιᾶς Ἐκκλησίας τοῦ Πισίδους προοίμιον τῆς ἑξαημέρου διὰ ἰαμβῶν στίχων.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIV</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc14/</guid>
      <description>Hûc quoque Lil. Gyraldus refert Theanum quendam, Poëtam Christianum, cujus grande volumen legi dicit Hexametro versu compositum, De iis quae ad Christianam religionem maximè pertinent. De quo tamen apud alios nihil reperio. Certiùs fortè Eulalius hic recensendus est, qui circa annum 670. floruit, Cynopolit. Episcopus, scripsitque Expositionem proso carmine, ad Canticum Canticorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XV</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc15/</guid>
      <description>Commemorandus hic itidem venit Johannes Damascenus, Chrysoroas, propter dona signularia appellatus, de quo Suidas dicit: &#39;Fuisse eum virum praestantissimum, et eorum, qui in disciplinis per ea tempora illustres fuerunt, nulli secundum. Vixit is Leonis Isauri et Constantini Copronymi temporibus. Praeter multa alia monumenta, quorum Catalogum B. Gerhardus in Patrologia p. 498. nobis exhibet, scripsisse fertur ab Eustathio, in Commentario ad Περιήγησιν Dionysii Afri, Drama Susannae, sed quod deperiit. Gyraldus quoque refert, scripsisse eum Regulas Canticorum, cùm iambis, tùm prosa etiam oratione: adhaec Borrichius, eum de Nativitate Christi, Epiphania, et Pentecoste, iambis commentatum fuisse dicit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVI</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc16/</guid>
      <description>Hujus Johannis, in D. Sabae Monasterio, sodalis fuit Cosmas Hierosolymitanus, qui à Graecis Ἁγιοπολίτης cognominatus est. Reliquit praeter Canones Musicos, Hymnos quoque, quorum tredecim Latinè exstant, in Bibl. PP. Tom. 8. edit. 2. f. 697. et Bibl. Magn. Colon. Tom. 7. Plura de eo invenies ap. Gyraldum, Dial. v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat30/</guid>
      <description>SEC. 7. ––XXX. Heraclii Imperat. Temporibus, anno sc. 626. et seqq. sedit Honorius I. nominis hujus Papa, natione Campanus. Ejus de S. Apostolis Duodecim Disticha, Ascensionem Salvatoris spectantibus et obstupescentibus, vide Tom. VIII. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 538. Quae tamen Disticha Celeberr. Vossius, rectiùs Venantio Honorio Clementiano Fortunato adscribi dicit, in Histor. Poët. Latin. cap. V. p. m. 67.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat31/</guid>
      <description>Sub eodem imperatore, extremis scil. ejus temporibus claruit Hildephonsus, aut, sec. alios, Ildefonsus, Islefonsus et Alfonsus, primò Agaliensis Abbas, postea verò Toletanus Episcopus. Varios, praeter alia, scripsit Hymnos, item Epitaphia atque Epigrammata. Sub Constante Imperatore, anno 667. Labbei calculo, fato ereptus est. Vid. de eo Vossius, Lib. II. de Historicis Latinis, cap. 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat32/</guid>
      <description>Sub finem hujus seculi, anno videlicet 673. natus est Beda, in pago Britanniae Girwico seu Jaru, quatuor ab Orrea milliaribus, non longè à Tinae fluminis ostiis. Benedictini ordinis Monachus, postea, anno aetatis 30. Presbyter ordinatus est. Doctissimus vir ingeniossimusque Poëta exstitit; quam ob caussam, ut et ob vitae sanctitatem et morum gravitatem, titulum Venerabilis reportavit. Inter opera ejus, Octo Tomis distincta, habentur etiam nonnulla Poëtica. Ut, Liber de Arte Metrica, Carmen de Justini Martyrio, Hymni, et Compositio Horologii, Vita quoque Cutberti Martyris, Hexametro Carmine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
