<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fifth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/fifth/</link>
    <description>Recent content in Fifth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/fifth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>V</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc05/</guid>
      <description>SEC. 5. ¬¬––V. Seculo post N.C. quino, floruit Eudocia, vel Eudoxia, Theodosii Junioris Imp. uxor, Leontii, Sophistae Atheniensis, filia. Haec, secundum Socratem, plurima scripsit poëmata versu heroico. Opera ejus enarrat Vossius ex Photio. Condidit enim de Victoria, quam Maritus ejus de rege Persarum reportaverat, poëma Heroicum; similique artificio Μετάφρασιν metricam Zachariae et Danielis Prophetarum: Eadem, Libros III. carmine fecit in Laudem B. Martyris Cypriani. Sixtus Senensis, et cum eo multi alii, huic Eudociae Ὁμηρόκεντρα, sive Centones Homericos tribuit, in quibus agitur de Christo Domino, de fluviis Paradisi, de Adamo et Eva, de mandati divini violatione, de Patris aeterni consilio, de partu Salvatoris, de stella Magorum, de Fuga Christi in Aegyptum, de Sacro Baptismatis lavacro, de SS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VI</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc06/</guid>
      <description>Sub eodem Imperatore Theodosio, floruit Synesius, patriâ Cyrenaeus, Ptolemaidos Episcopus; qui Alexandriae Philosophicis studiis operam navans, Hypatiâ, Theonis Mathematici filiâ, magistrâ usus est. Praeter multa alia scripta, reliquiut etiam Hymnos decem, quorum Trina Translatio exstat, Guilelmi Canteri, Francisci Porti, et Dionysii Petavii.Hymnos istos Graecè solum evulgavit Aldus Manutius, Venetiis; Graecè verò et Latinè, unà cum Nazianzeni Odis, prodiere Turn. 1605. Oratio ejus ad Paeonium, item Conciones et Constitutiones, Hymnique, Graecè et Latinè, per Guil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc07/</guid>
      <description>Referendus hûc quoque Basilius Seleuciensis, Seleuciae in Isauria Episcopus, qui Anno 418. Synodo Constantin. adversus Eutychen, et Anno 451. Concilio Generali Chalcedon. interfuit, Chrysostomi amicus et contubernalis. Reliquit is, praeter multa alia scripta, Vitam S. Theclae, carmine descriptam; quod carmen habetur inter Opera ejus Graecè, cum Notis Claudii Dausquei, An. 1596. ap. Commelin. edita; item, cum Georgii Neocaesar. Episcopi et Macarii Operibus, Paris 1621.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc08/</guid>
      <description>Nonnus Panopolitanus, Aegyptius; quem Carolus Paschalius, Lib. I. de Coronis, cap. 16. ante Ovidii tempora collocat, magno sanè errore; seculo hoc V. vixit, et quidem Theodosii Junioris temporibus. Sixtus Senensis hunc Nonnum inter Graecos Christianos Poëtas principem numerat. Reliquit is Metaphrasin metricam in D. Johannis Evangelium. De qua nonnemo ita judicat: &#39;Laudandus pii auctoris conatus, etiamsi non semper respondeat eventus, nonnunquam enim obscuritate nimia fatigat lectorem.&#39; Scripsit etiam Dionysiaca, quorum tamen alium Nonnum, qui item Gigantomachiam scripserit, auctorem agnoscit Lil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IX</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc09/</guid>
      <description>Gregorii Nazianzeni temporibus claruit etiam Amphilochius, Iconii in Lycaonia Episcopus, Basilio et Gregorio Nazianzeno percharus. De quibus tribus, Hieronymus in Epistola ad Magnum: &#39;Non facile.&#39; inquit, &#39;judicari posse, quid in illis primùm admirari debeas, eruditionem seculi, an scientiam scripturarum.&#39; Hic Amphilochius, inter alia, Carmen Iambicum scripsit ad Seleucum, quod Carmen prodiit Altdorfii, Anno 1644. f. 8. curante et recensente Nicolao Rittershusio. Titulus libri est: Amphilochii, Episcopi Iconii, De recta Studiorum ac Vitae Ratione, Epistola ad Seleucum, Versibus Iambici cccxxxiii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc10/</guid>
      <description>Petrus Eddissendis, Leonis ac Zenonis temporibus claruit. De eo ita Gyraldus, Dial. 5.: Patrus Eddissenus sacerdos, Psalmos carmine, in morem Ephrem Diaconi, composuisse dicitur. Declamator insuper divinae legis fuit, multaque ejus generis scripta reliquit, ut est à Gennadio proditum, et ab his, qui Divorum Christianorum vitas literarum monumentis mandaverunt. Gennadii verò verba, in Viris Illustribus, haec sunt: &#39;Petrus Eddissenae Ecclesiae Presbyter, declamator insignis, scripsit Variarum Caussarum Tractatus, et in morem S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XI</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc11/</guid>
      <description>Pelagius Patricius, Presbyter, Zenonis Imperatoris temporibus vixit, ut ex Zonarae Annal. Tom. 3. in Vita Basilii Imperat. ac Cedreno constat. Dicitur is Ὁμηρόκεντρα sive Homericos Centones scripsisse, quos vulgò Eudociae, Theodosii Junioris uxori, adscribunt: cujus sententiae cum multis aliis patronum se sistit Celeberr. Vossius, cap. 9. de. Poët. Graec. p. 80. Vide quae § 5. de Eudocia diximus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc12/</guid>
      <description>Cyrus Theodorus Prodromus, Cotyaeus Phrygiae Episcopus, quem alii Cyrum Panopolitam appellant, circa An. 444. Theodosio Juniore imperante, floruit: charus Theodosii conjugi Eudociae, Sacrorum Bibliorum ἁγιόγραφα, singulis capitibus adaptatis tetrastichis, explicavit. Epigrammata ista Graeca MSta habentur in Bibliotheca Augustana. Citantur autem à Claris. Reisero, in Indice Bibliothecae illius; Cyri, cujusdam Theodori, Iambi Prodromi, in Libros Biblicos, aliique Versus. Ut adeò probabile sit, nomen Prodromi, non Auctoris esse, ut vulgo putatur, sed ad Iambos hoc loco pertinere et Iambos Prodromos dici, quod singulis Capitibus Librorum praemittendi sint, Argumentum eorum videlicet breviter explicantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat14/</guid>
      <description>SEC. V. – Dracontius, Presbyter Hispanus, quem πολυμαθέστατος Vossius, inter incertae aetatis Poëtas collocat, sec. Olearium, circa annum 432. sub Theodosio Juniore vixit: quod facilè colligi potest ex ejus Elegia quam Theodosio Juniori scripserat. Reliquit is Hexaëmeron Creationis Mundi, (ab Eugenio Secundo Toletano emendatum et aucum,) Epico carmine, non illo inculto quidem, sed aliquando, propter cognitionum subtilitatem, intricati obscurique sensus. Primi è Bibliotheca S. Vicotirs hunc auctorem edidere Parisienses: postea emendatiùs Georg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat15/</guid>
      <description>Caelius sive Caecilius Sedulius, Presbyter Scotus, quem B. Gerhardus C. Caelium Sedulium appellat, secundum Trithemium, Vossium, et alios, sub Theodosio Juniore, circa annum 430. aut 440. claruit, et non, ut vult Sigerbertus, cum aliis, sub Liberis Constantini M. Praeter Explanationem Epistolarum Paulinarum, quam prosâ scripsit, reliquit etiam Carmine Hexametro Quatuor Libros Operis Paschalis; sive De Miraculis Salvatoris. Quorum insigni cum laude meminit Gelasius Papa, Canon. 3. Distinct. XV. ubi correcta lectio Pierii Valeriani, haec est: Viri venerabilis, Sedulii Opus Paschale, quod Heroicis descripsit versibus, insigni laude proferimus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat16/</guid>
      <description>Prosper Aquitanicus, Rhetor et Poëta Seculi V. insignis, Papae Leonis I. Secretarius ac Notarius, B. Augustini acerrimus defensor; Rhegiensis, sec. Gerhardum et alios, Episcopus, quod tamen negat Labbeus, p. 247. Diversa tam solutà quàm ligatâ oratione scripsit. Exstat ex Carminibus ejus adhuc Carmen adversus Ingratos, item aliud de Providentiae Dei. In quibus rarius impingit in naevos prosodicos. quàm vulgò veteres Ecclesiastici solent. Plura de hoc Prospero invenies ap. Labbeum, c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat17/</guid>
      <description>Claudianus Ecdicius Mamertus, aut Mamercus, Claudiani Mamerti, Episcopi Viennensis frater, et ejusdem Ecclesiae Presbyter, claruit Zenone imperante. Id vel inde liquet, quod in opere suo Trium Librorum de Statu Animae, Eucherii, Lugdunensis Episcopi, ut aequalis meminerit: item. quod opus suum memoratum, Sidonio Apollinari emendandum ac divulgandum miserit. Poëtae quoque nomen meruit, Carmine suo contra Vanos Poëtas, quod habetur Tom. IV. Bibl. PP. f. 837. item Carminibus illis de Christo, quae aliàs Cl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat18/</guid>
      <description>Claudius Marius Victor, vel Victorinus, Rhetor Massiliensis, Seculo V. sub Zenone Imp. claruit. Carmine Hexametro, in Genesin scripsit libros IV. ad Aetherium Filium; incepit verò à principio libri, et pervenit usque ad Abrahami obitum. Doctum illud carmen est et limatum, si tempora inspicias, sed in acuminibus captandis nimis operosum. Habetur unà cum alio illo, De Perversis Seculi Moribus, ad Salmonem Abbatem perscriptum Tom. VIII. Bibl. PP. edit. 2. Paris. f.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat19/</guid>
      <description>Alcimus Ecdicius Avitus Viennensis, Hesychii Senatoris, ac postea Viennensis Archiepiscopi filius. Aviti Imperatoris nepos, et Parentis in Episcopatu successor, Zenonis et Anastasii temporibus claruit, annoque 523. diem obiit. &#39;Poëta (sec. Borrichium) elegantissimus, ut miremur aevo tam rudi (intravit enim quoque sextum seculum,) venam adeò doctam et expeditam.&#39; Reinesius, Epistol. 10. ad Daumium, &#39;vatem suo seculo magnum&#39; appellat. Supersunt hodiè, versus Hexametro, Libri V. de Mundi Origine, de Peccati Origine, de Sententia Dei, de Diluvio, deque Transitu Maris Rubri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat20/</guid>
      <description>Coaequus Avito fuit Turcius Rufus Asterius, Vir Consularis; qui cum Flavio Praesidio consulatum gessit. Ab Aldo, Cuspiniano, et aliis, Auctor perhibetur Metricae Collationis Vet. et Nov. Testam. quam tamen alii Sedulio, alii verò Claudiano Mamerto tribuunt. Vide supra §. 17. Sect. hujus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat21/</guid>
      <description>Gelasius Papa, natione Afer, ab Anno 492. usque ad 496. Romanam sedem occupavit: ideoque Anastasii Imperatoris temporibus vixit. Nomen meretur inter Poëtas Sacros ideò, quod condiderit Hymnos quosdam Ecclesiasticos, ad imitationem Ambrosii. Concilium hic LXX. Episcoporum Romae habuit, ubi multa constituit pro auctoritate et dignitate Ecclesiae Romanae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat22/</guid>
      <description>Marcus Felix Ennodius Ticinensis, Sancti Epiphanii Ticinensis seu Papiensis in Longobardia Episcopi Diaconus: sub Anastasio, Orientis Imperatore, Theodorico Amalo Ostrogotho, Italiae rege, et Anastasio, Symmacho, ac Hormisda, Papis, claruit. Scripsit praeter alia, Epistolas, Carmina, Hymnos et Epigrammata, quae Andreas Schottus, priùs Tornaci, 1610. postea verò, Jacobus Sirmondus, Parisiis, 1611. cum notis additis edidit. &#39;Scriptor, ut durus atque difficilis, ita mirum in modum sententiis densus, exactaeque mentis,&#39; vocatur à Barthio, lib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat23/</guid>
      <description>Theodulus vel Theodolus, Presbyter in Coelesyria, et postea Episcopus. Sixti Senensi calculo, anno 480. Zenonis et Anastasii temporibus vixit; variaque reliquit Opera, tam solutâ quàm ligatâ oratione perscripta, quorum maxima pars hodiè interiit. Circumferuntur tamen adhuc Carmina ejus De Miraculis Vet. Test. quibus comparat miracula V. T. cum antiquorum poëtarum commentis. Evulgatum est hoc opus Coloniae, Anno Christi 1495.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat24/</guid>
      <description>Theodolo aequalis fuit Godelbertus, qui carmine Heroico Historiam à Mundo Condito, usque ad Salvatoris Natalitia prosecutus est. Reperitur id Carmen, in Bibl. PP. Huic addendus Orentius, Tarraconensis Episcopus, qui Anastasii Imperatoris Anno 27. Tarraconensi Synodo interfuit, h. e. Anno Christi 517. De hoc ita Sigebertus, Viror. illustr. cap. XXIV.: Orentius, Commonitorium Fidelibus scripsit metro Heroico, ut mulceat legentem suavi breviloquio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat25/</guid>
      <description>Rusticus Helpidius, vel Helfridus, vir nobili prosapiâ oriundus, Exquaestor et Medicus Theoderici Gothorum Regis, sub finem V. et initium VI. Seculi claruit. Scripsit Ternarium Poëticum, sive Tristicha, ad nonnullas V. et N. T. Historias, Heroico Carmine; item, Carmen de Beneficiis Jesu Christi Salvatoris nostri: quae habentur Tom. VIII. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 593. et 596. item in Poëtis Sacris, Georg. Fabricii f. 754. Periit tamen carmen ejus De Consolatione Doloris, cujus operis ipse mentionem facit, his versibus:  &#39;Hinc etiam nostro nugata est Schema dolori,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat26/</guid>
      <description>Hilarius Arelatensis, Abbas et Monachus Coenobii Lirinensis, dein Presbyter, et Arelatensis in Gallia Narbon. Archi-Episcopus. S. Galli successor; ab anno 430. usque ad ann. 449. floruit. In Episcopatu suo, ob nimiam superbiam reprehensus fertur à Leone Papa, in Epistola ad Episcopos per Viennensem provinciam constitutos. Postae tamen ita resipuit, ut Gemma Sacerdoturm, Plebisque Orbisque Magister, in Epitaphio suo diceretur. Scripsit is ad Leonem Papam, Heroico Carmine, Historiam Geneseos, usque ad Cap.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
