<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ninth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/ninth/</link>
    <description>Recent content in Ninth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/ninth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XVIII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc18/</guid>
      <description>SEC. 9. ¬¬–– Seculo IX. inclinante, usque ad Annum 950. vixit Simeon Metaphrastes, vir nobilis et eruditis, quem Gyraldus et Vossius silentio praetereunt. Scripsit is de Salutis nostrae Mysterio, vorsa Oratione, et quidem Iambis, quibus animum ad sacram Synaxin praeparat. Editus est liber Graecè et Lat. à Morello f. 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat37/</guid>
      <description>SEC. 9. –– Magnentius Rhabanus Maurus, Fuldensis priùs monachus, et per annos 24. illius monasterii Abbas, postea verò, ann. 847. post Otgarium, Archi-Episcopus Moguntinus electus, Alcuini discipulus fuit. &#39;Poëtarum sui temporis nulli secundus erat, cui nec Germania similem, nec Italia peperit parem,&#39; Trithemii elogiô. Praecipuum inter opera ejus est est Poëma illud Isogrammaticum, quod inscribitur de Laudibus S. Crucis. Opus, ut ibidem laudatur, &#39;eruditione versu prosaque mirificum.&#39; Seorsum editus est hic liber Phorcae, anno 1503.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat38/</guid>
      <description>Rhabani Mauri discipulus fuit Hartmannus, (Hartmundus,) monachus S. Galli, Ordin. Benedict. Graecae, Latinae, Hebraicae et Arabicae linguae peritissimus, anno 870. clarus. Carmina et Hymnos reliquit, quae Canisius, Tom. V. part. 2. repraesentavit. Circa eadem tempora vixit Wandelbertus, Prumiensis Diaconus, qui Heroico carmine Martyrologium conscripsit, editum Lovanii à Molano.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
