<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eighth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/eighth/</link>
    <description>Recent content in Eighth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/eighth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XVII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc17/</guid>
      <description>SEC. 8. ––Inter incertae aetatis Poëtas refert Vossius, Marcum, Idruntis Episcopum, qui Hymnum in magno Sabbato composuit. Celeberrimus tamen Olearius, in Abaco, eum ex Coccio, ad Secul. VIII. et quidem ad Annum 750. refert. In Graeco, ille Hymnus est ἀκροστιχίς. Latinè verò habetur Tom. VIII. Bibl. PP. Paris edit. 2. f. 717.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat33/</guid>
      <description>SEC. 8. ––XXXIII. Temporibus Justiniani Junioris Leontii et Tiberii Absimari, claruit Aldhelmus, aut, sec. alios Adelmus, Adelhelmus, Altelmus, Anthelmus, aut Aldelinus, natione Anglus, Patre Kenteno, Inae, Occidentalium Saxonum Regis, fratre, natus, Ord. Benedict. in Balduensi, seu Malmesburiensi Monasterio Abbas, postea verò primus Episcopus in oppido Schireburgensi, Occidentalium Saxonum. Latinis, Graecis, Divinis et humanis literis suae aetatis Theologorum cessit nemini. Carmine item et Prosâ facundissimus, Musicae quoque instrumentalis et vocalis, aliarumque artium callentissimus; de quo legitur hic versus:  &#39;Aldelhmus cecinit millenis versibus odas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat34/</guid>
      <description>Caroli M. temporibus, claruit Paulus, cognomine Winfridus dictus, Warenfridi filius, Longobardus. Aquilejensis Diaconus, Regisque ultimi Longobardorum, Desiderii, Notarius; anno 774. cum Rege suo à Carolo M. captus, et tandem coenobii Casinensis monachus factus est. Praeter ea, quae Prosâ reliquit, etiam condidit Hymnos Sacros, ex quorum uno creduntur technica illa Musicorum vocabula duxisse initium:  &#39;UT queant laxis
REsonare fibris
MIra bonorum
FAmuli tuorum
SOLve reatum, &amp;c.&#39;  Hunc Hymnum explicavit Johann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat35/</guid>
      <description>Sub finem Sec. 8. et initium 9. claruit Theodulphus Aurelianensis, è Gallia Cisalpina oriundus, Abbas priùs Floriacensis, ac deinde Aurelianensis Episcopus, Carolo M. percharus; non tamen pari favore post Caroli obitum illum prosecutus est filius ejus Ludovicus; delatus enim conjurationis Bernardi Regis adversus Patruum particeps, Anno 817. Episcopatu spoliatus, atque in monasterium Andegavense relegatus est. Scripsit in carcere Ecclesiasticum, Elegiacis ad Palmarum diem accommodatis versibus, quorum initium est:  &#39;Gloria, Laus et Honor tibi sit, Rex Christe Redemtor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat36/</guid>
      <description>Aequalis Theodulpho fuit Drepanius Florus, natione Gallus, Ecclesiae Lugdunensis Diaconus, qui Psalmos, Hymnos, aliaque metra, Sacra praesertim, reliquit, quae Tom. VIII. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 727. habentur , itemque seorsum edita, à D. Rivino Lips. 1653.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
