<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Greek on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/categories/greek/</link>
    <description>Recent content in Greek on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/categories/greek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>§I</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc01/</guid>
      <description>Quàm exosum primis à Christo Nato seculis Nomen Christianorum omnibus ferè gentibus fuerit, vel ex solo Arnobii Libri Primi principio cognoscere est; ubi ille solennes Gentilium contra Christianos querelas affert, et ita loqui solitos testatur: &#39;Postquam esse in mundo gens Christiana coepit, terrarum orbem periisse, multiformibus malia affectum esse genus humanum: ipsos etiam coelites, derelictis curis solennibus, quibus quondam solebant invisere res nostras, terrarum ab regionibus exterminatos.&#39; Id quod etiam Tertulianus, Apologetici sui (edit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>II</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc02/</guid>
      <description>SEC. 3. ––
Et inter Graecos quidem Poëtas, qui sacras materias Christianos pertractarunt, primum invenio Triphyllium, Episcopum Cyprium, seculo post C. N. tertio clarum, Spiridionis Tremithuntis, Cypriorum Episcopi, discipulum, qui teste Suida, Spiridionis praeceptoris sui Vitam, atque Miracula Iambicis versibus conscriptuam dedit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc03/</guid>
      <description>SEC. 4. –– III. Seculo post natum Christum IV. liberiùs sese exserebant libera et pia Christianorum Poëtarum ingenia, protogentibus Christianam fidem potentissimis Imperatorum manibus. Inter quos Christianos Poëtas non ultimus est, Apollinaris vel Apollinarius, Apollinaris Laodiceni presbyteri filius, idemque Laodiceae in Syria Lector, postea Episcopus. qui sub Constantini liberis claruit, usque ad Theodosii M. tempora, sub quo etiam mortuus est. Teste Hieronymo, in lib. de Scriptor. Eccles. innumerabilia fermè scripsit, ex quibus unica hodiè exstat Psalmorum Metaphrasis, carmine Heroico descripta, Vossii judicio, sanè luculenta, qui et aliquot elogia de eo quorundam scriptorum, cap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc04/</guid>
      <description>IV. Iisdem temporibus vixit Gregorius, Sasimae priùs, deinde Nazianzi, in patriâ, Episcopus: Gregorii, Nazianzensis Ecclesiae Presbyteri, et Nonnae, piae sanctaeque matronae filius. D. Hieronymi praeceptor, et Basilii, per 30. secundum Ruffinum verò, Lib. II. Histor. cap. IX. per XIII. annos, in variis Academiis contubernalis: κατ᾽ ἐξοχὴν Theologi nomen meruit, propter eximiam Divinarum literarum scientiam. Praeter alia divini ingenii monumenta, multa quoque Hexametris atque aliis Versibus Poëmata reliquit, qui versus, sec. Lil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc05/</guid>
      <description>SEC. 5. ¬¬––V. Seculo post N.C. quino, floruit Eudocia, vel Eudoxia, Theodosii Junioris Imp. uxor, Leontii, Sophistae Atheniensis, filia. Haec, secundum Socratem, plurima scripsit poëmata versu heroico. Opera ejus enarrat Vossius ex Photio. Condidit enim de Victoria, quam Maritus ejus de rege Persarum reportaverat, poëma Heroicum; similique artificio Μετάφρασιν metricam Zachariae et Danielis Prophetarum: Eadem, Libros III. carmine fecit in Laudem B. Martyris Cypriani. Sixtus Senensis, et cum eo multi alii, huic Eudociae Ὁμηρόκεντρα, sive Centones Homericos tribuit, in quibus agitur de Christo Domino, de fluviis Paradisi, de Adamo et Eva, de mandati divini violatione, de Patris aeterni consilio, de partu Salvatoris, de stella Magorum, de Fuga Christi in Aegyptum, de Sacro Baptismatis lavacro, de SS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VI</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc06/</guid>
      <description>Sub eodem Imperatore Theodosio, floruit Synesius, patriâ Cyrenaeus, Ptolemaidos Episcopus; qui Alexandriae Philosophicis studiis operam navans, Hypatiâ, Theonis Mathematici filiâ, magistrâ usus est. Praeter multa alia scripta, reliquiut etiam Hymnos decem, quorum Trina Translatio exstat, Guilelmi Canteri, Francisci Porti, et Dionysii Petavii.Hymnos istos Graecè solum evulgavit Aldus Manutius, Venetiis; Graecè verò et Latinè, unà cum Nazianzeni Odis, prodiere Turn. 1605. Oratio ejus ad Paeonium, item Conciones et Constitutiones, Hymnique, Graecè et Latinè, per Guil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc07/</guid>
      <description>Referendus hûc quoque Basilius Seleuciensis, Seleuciae in Isauria Episcopus, qui Anno 418. Synodo Constantin. adversus Eutychen, et Anno 451. Concilio Generali Chalcedon. interfuit, Chrysostomi amicus et contubernalis. Reliquit is, praeter multa alia scripta, Vitam S. Theclae, carmine descriptam; quod carmen habetur inter Opera ejus Graecè, cum Notis Claudii Dausquei, An. 1596. ap. Commelin. edita; item, cum Georgii Neocaesar. Episcopi et Macarii Operibus, Paris 1621.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc08/</guid>
      <description>Nonnus Panopolitanus, Aegyptius; quem Carolus Paschalius, Lib. I. de Coronis, cap. 16. ante Ovidii tempora collocat, magno sanè errore; seculo hoc V. vixit, et quidem Theodosii Junioris temporibus. Sixtus Senensis hunc Nonnum inter Graecos Christianos Poëtas principem numerat. Reliquit is Metaphrasin metricam in D. Johannis Evangelium. De qua nonnemo ita judicat: &#39;Laudandus pii auctoris conatus, etiamsi non semper respondeat eventus, nonnunquam enim obscuritate nimia fatigat lectorem.&#39; Scripsit etiam Dionysiaca, quorum tamen alium Nonnum, qui item Gigantomachiam scripserit, auctorem agnoscit Lil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IX</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc09/</guid>
      <description>Gregorii Nazianzeni temporibus claruit etiam Amphilochius, Iconii in Lycaonia Episcopus, Basilio et Gregorio Nazianzeno percharus. De quibus tribus, Hieronymus in Epistola ad Magnum: &#39;Non facile.&#39; inquit, &#39;judicari posse, quid in illis primùm admirari debeas, eruditionem seculi, an scientiam scripturarum.&#39; Hic Amphilochius, inter alia, Carmen Iambicum scripsit ad Seleucum, quod Carmen prodiit Altdorfii, Anno 1644. f. 8. curante et recensente Nicolao Rittershusio. Titulus libri est: Amphilochii, Episcopi Iconii, De recta Studiorum ac Vitae Ratione, Epistola ad Seleucum, Versibus Iambici cccxxxiii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc10/</guid>
      <description>Petrus Eddissendis, Leonis ac Zenonis temporibus claruit. De eo ita Gyraldus, Dial. 5.: Patrus Eddissenus sacerdos, Psalmos carmine, in morem Ephrem Diaconi, composuisse dicitur. Declamator insuper divinae legis fuit, multaque ejus generis scripta reliquit, ut est à Gennadio proditum, et ab his, qui Divorum Christianorum vitas literarum monumentis mandaverunt. Gennadii verò verba, in Viris Illustribus, haec sunt: &#39;Petrus Eddissenae Ecclesiae Presbyter, declamator insignis, scripsit Variarum Caussarum Tractatus, et in morem S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XI</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc11/</guid>
      <description>Pelagius Patricius, Presbyter, Zenonis Imperatoris temporibus vixit, ut ex Zonarae Annal. Tom. 3. in Vita Basilii Imperat. ac Cedreno constat. Dicitur is Ὁμηρόκεντρα sive Homericos Centones scripsisse, quos vulgò Eudociae, Theodosii Junioris uxori, adscribunt: cujus sententiae cum multis aliis patronum se sistit Celeberr. Vossius, cap. 9. de. Poët. Graec. p. 80. Vide quae § 5. de Eudocia diximus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc12/</guid>
      <description>Cyrus Theodorus Prodromus, Cotyaeus Phrygiae Episcopus, quem alii Cyrum Panopolitam appellant, circa An. 444. Theodosio Juniore imperante, floruit: charus Theodosii conjugi Eudociae, Sacrorum Bibliorum ἁγιόγραφα, singulis capitibus adaptatis tetrastichis, explicavit. Epigrammata ista Graeca MSta habentur in Bibliotheca Augustana. Citantur autem à Claris. Reisero, in Indice Bibliothecae illius; Cyri, cujusdam Theodori, Iambi Prodromi, in Libros Biblicos, aliique Versus. Ut adeò probabile sit, nomen Prodromi, non Auctoris esse, ut vulgo putatur, sed ad Iambos hoc loco pertinere et Iambos Prodromos dici, quod singulis Capitibus Librorum praemittendi sint, Argumentum eorum videlicet breviter explicantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc13/</guid>
      <description>Georgius Pisides, magnae (ut Suidas ait,) Ecclesiae Diaconus et Χαρτοφύλαξ, sub Heraclio Imperatore, circa Annum 640. claruit. Praeter Arabica, et Encomium Anastasii, quae solutâ oratione scripsit, reliquit etiam tria Iamborum millia, de Mundi Opificio, sive, de Operibus VI. Dierum; ex quibus hodie 1088. tantùm supersunt, exceptis paucis reliquorum fragmentis, teste Vossio, de P.G. c. 9. ubi etiam ex Codice MSto Bibliothecae Augustanae inscriptionem Prologi nobis sistit, qui sic se habet: Γεωργίου, Διακόνου τῆς ἁγιᾶς Ἐκκλησίας τοῦ Πισίδους προοίμιον τῆς ἑξαημέρου διὰ ἰαμβῶν στίχων.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIV</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc14/</guid>
      <description>Hûc quoque Lil. Gyraldus refert Theanum quendam, Poëtam Christianum, cujus grande volumen legi dicit Hexametro versu compositum, De iis quae ad Christianam religionem maximè pertinent. De quo tamen apud alios nihil reperio. Certiùs fortè Eulalius hic recensendus est, qui circa annum 670. floruit, Cynopolit. Episcopus, scripsitque Expositionem proso carmine, ad Canticum Canticorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XV</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc15/</guid>
      <description>Commemorandus hic itidem venit Johannes Damascenus, Chrysoroas, propter dona signularia appellatus, de quo Suidas dicit: &#39;Fuisse eum virum praestantissimum, et eorum, qui in disciplinis per ea tempora illustres fuerunt, nulli secundum. Vixit is Leonis Isauri et Constantini Copronymi temporibus. Praeter multa alia monumenta, quorum Catalogum B. Gerhardus in Patrologia p. 498. nobis exhibet, scripsisse fertur ab Eustathio, in Commentario ad Περιήγησιν Dionysii Afri, Drama Susannae, sed quod deperiit. Gyraldus quoque refert, scripsisse eum Regulas Canticorum, cùm iambis, tùm prosa etiam oratione: adhaec Borrichius, eum de Nativitate Christi, Epiphania, et Pentecoste, iambis commentatum fuisse dicit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVI</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc16/</guid>
      <description>Hujus Johannis, in D. Sabae Monasterio, sodalis fuit Cosmas Hierosolymitanus, qui à Graecis Ἁγιοπολίτης cognominatus est. Reliquit praeter Canones Musicos, Hymnos quoque, quorum tredecim Latinè exstant, in Bibl. PP. Tom. 8. edit. 2. f. 697. et Bibl. Magn. Colon. Tom. 7. Plura de eo invenies ap. Gyraldum, Dial. v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc17/</guid>
      <description>SEC. 8. ––Inter incertae aetatis Poëtas refert Vossius, Marcum, Idruntis Episcopum, qui Hymnum in magno Sabbato composuit. Celeberrimus tamen Olearius, in Abaco, eum ex Coccio, ad Secul. VIII. et quidem ad Annum 750. refert. In Graeco, ille Hymnus est ἀκροστιχίς. Latinè verò habetur Tom. VIII. Bibl. PP. Paris edit. 2. f. 717.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVIII</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc18/</guid>
      <description>SEC. 9. ¬¬–– Seculo IX. inclinante, usque ad Annum 950. vixit Simeon Metaphrastes, vir nobilis et eruditis, quem Gyraldus et Vossius silentio praetereunt. Scripsit is de Salutis nostrae Mysterio, vorsa Oratione, et quidem Iambis, quibus animum ad sacram Synaxin praeparat. Editus est liber Graecè et Lat. à Morello f. 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIX</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc19/</guid>
      <description>SEC. 11. –– Michaël Psellus, qui à nonnullis ad Constantini Monomachi et Michaëlis Stratiotae tempora collocatur, vir in omni liberalium artium scientia instructissimus fuit, quod innumerabiles fermè illius libri testantur, quorum Catalogum Leo Allatius, Dissertatione de Psellis, texuit. Inter illa, compluria scripsit Carmine Iambico de Vitiis et Virtutibus, Carmina in Canticum Canticorum, et multa alia. Adi, si placet, de eo Vossium, Cap. ix. de Poët. Graec. Et hi sunt, quos ex Poëtis Christianis Graecis potiores ad Seculum usque Duodecimum invenire potui.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
