<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latin on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/categories/latin/</link>
    <description>Recent content in Latin on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/categories/latin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>I.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat01/</guid>
      <description>Quamobrem Christiani Poëtae Graeci tam serò carmina sua in lucem dederint, superiùs jam monuimus: eadem quoque ratio est, quod apud Latinos Christiana Musa tamdiu siluerit. Sit ergò inter Latinos Christianos Poëtas primus, Q. Septimius Florens Tertullianus, (Sec. 3.) Afer, et quidem Carthaginiensis, patre centurione Proconsulari prognatus, Carthaginiensisque Ecclesiae Presbyter. Hic praeter multa alia scripta, quorum Catalogum B. Gerhardus pag. 110. nobis exhibet, reliquit etiam Carmine, Libros v. adversus Marcionem; sed quos non absolvit, sibique ereptos queritur, et mendosissimè descriptos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>II.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat02/</guid>
      <description>Eodem quoque seculoo vixit Caecilius Cyprianus, genere illustris, patriâ Carthaginiensis, Presbyter, aut secundum alios, Episcopus Ecclesiae Carthaginiensis, et An. 258. sub Imperatoribus Valeriano et Gallieno, (teste Hieronymo,) martyrio coronatus. Tribuuntur ei à nonnullis Carmen Genesis, Carmen Sodoma, Carmen item ad Apostatam Senatorem, et Hymnus de Paschate. Bellarminus haec carmina in Catalogum Operum spuriorum vel supposititiorum refert, dicitque, &#39;nihil certi se habere, cùm non adsint de illis veterum testimonia, quod sint Cypriani, nec sint argumenta quibus probetur non esse Cypriani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat03/</guid>
      <description>SEC. 4. –– C. Aquilinus Vestius Juvencus, Presbyter Hispanus, Sec. IV. sub Constantino M. claruit, genere et ingenio nobilissimus. Scripsit Evangelicam Historiam, Matthaeum secutus, libris IV. versu Hexametro. De illo Barthius, lib. 8. Adversar. c. 1. pag. 361. edit. Francofurt. 1624. fol. judicat, &#39;esse eum poëtam omnium scriptorum simplicissimum, qui plus in sinu gerit, quàm fronte pollicetur.&#39; Celeberr. Borrichius de eo: &#39;Juvencus Evangelium Matthaei IV libria metro complexus est, Poëta non humillimi spiritùs: qui, si aliquando sibi excidat in mora syllabarum, ignoscendum erit seculi illius ruditati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat04/</guid>
      <description>Huc à nonnullis refertur Lucilius Caelius, à patria Firmio, Firmianus, ab eloquentia lactea, Lactantius dictus; Arnobii discipulus, paullò tamen antiquior Juvenco; vixit enim, teste Hieronymo, de Illustr. Scriptoribus, jam jam sub Diocletiano, et usque ad principatum Constantini pervenit. Praeter Carmen deperditum, De Itinere ejus ex Africa Nicomediam usque; tribuuntur quoque ipsi Carmen De Passione Domini, item De Resurrectione ac Paschate, quae tamen, secundum Vossium et alios, Venantio Fortunato adscribuntur. B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat05/</guid>
      <description>Hilarius Pictaviensis, homo gentilis, provectâ tamen aetate Christo addictus, et Anno 353. patriae Archi-episcopus praefectus, primus Hymnorum gloriâ claruisse dicitur ab Isidoro, lib. 1. de Offic. Ecclesiast. (edit. Colon. Agrippin. Anno 1617. fol. 392.) Tres autem tantùm hodiè ejus supersunt Hymni. Ille verò, qui inscriptus Asprae vel Aprae, tanto est viro indignus; quod, praeter Vossium, Erasmus quoque agnoscit. Gyraldus eum Mysteriorum Librum, aliaque contra Arianos Carmina reliquisse statuit, Dial. V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat06/</guid>
      <description>Caius, aut, secundum alios, Fabius Marius Victorinus, natione Afer, qui sub Constantio Romae Rhetoricam docuit, Divique Hieronymi in Rhetoricis praeceptor, quadragesimo post Concilium Nicenum, Anno sc. 350. claruit. In extrema demum senectute, teste Augustino, lib. 8. Confess. cap. 2. ad fidem Christianam conversus est. Cultum Epos scripsit, de VII. fratribus Machataeis, ab Antiocho cum Matre interemtis. Leguntur et Hymni quidam, ejus nomine editi, de Sanctissima Trinitate. Joh. à Bosco. et Casp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat07/</guid>
      <description>Dubius haereo, an in hanc quoque classem redigendus sit Decimus Magnus Ausonius. Burdigalensis; qui sub Valentiniano, Gratiano, et Theodosio, Imperatoribus, claruit, et Gratiani Imperatoris Praeceptor fuit, ab eodem tandem ad Consularem dignitatem evectus. Carmina namque Christum celebrantia, ut, Precatio matutina ad Deum, et Carmen de Resurrectione, quae à nonnullis ipsi tribuuntur, alium longè auctorem agnoscere videntur; religione enim eum Ethnicum fuisse, facili negocio colligere est, ex Paulino, amico ejus, sed Christiano, qui identidem eum idcirco objurgat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat08/</guid>
      <description>Damasus, natione Hispanus, temporibus Gratiani, Valentiniani Junioris, et Theodosii M. Romanae Urbis Episcopus claruit, qui (testibus Hieronymo et Suida) elegans habuit ingenium in componendis versibus, multaque volumina Heroico Carmine composuit. Divorum Petri et Pauli Mensam ac Altare, quod ille Platoniam vocabat, versibus ornavit: item de Paulo Apostolo, de Agnete Martyre, de Andrea Apostolo, de Agatha Martyre, de Nomine Jesu, de Christo, de Ascensione Christi, de Cognomentis Salvatoris, elegantissima Carmina composuit: quae omnia habentur in Corpore vett.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat09/</guid>
      <description>Ambrosius, Mediolanensis Episcopus, Gratiani ac Theodosii temporibus vixit. Natus is est Anno 333. ex parente, viro illustri ac praefecto Galliae, cui nomen fuit Symmachus. An. 374. Archi-episcopus Mediolani creatus est. Memoranda inprimis in illo venit incomparabilis auctoritas, in excommunicando Theodosio Imperatore, ob caedem Thessalonicensium. Inter Opera ejus, in V. Tomos distincta, aliquot etiam poëtica occurrunt, ut XXVII. Hymni, qui Tom. V. Operum ejus inveniuntur; item Disticha, scripta in Basilica Ambrosiana, quae ipsius Ambrosii creduntur, habes Tom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat10/</guid>
      <description>Aurelius Prudentius Clemens, Vir consularis, Poëtarum Christianorum facilè princeps, Theodosio M. Imperatore claruit in Hispania, circa Annum 390.; natus verò, Anno Christi, 348. F. Philippo et Salea Romae CSS. quod ipse indicat in praefatione Καθημερινῶν:  &#39;Irrepsit subito canities seni,
Oblitum veteris me Saliae Consulis arguens,
Sub quo prima dies mihi.&#39;
 Opera ejus metrica, quae inter manus habemus, haec sunt: (1.) Psychomachia, in qua agitur, de Pugna Fidei et Idololatriae, Pudicitiae et Libidinis, Patientiae et Irae, Superbiae et Humilitatis, Luxuriae et Sobrietatis, Avaritiae et Largitatis, Concordiae et Discordiae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat11/</guid>
      <description>Meropius, (aut sec. alios, Eutropius, vel Neropus,) Pontius Anitius Paulinus, Nolae quondam Episcopus, vir sanctae et Apostolicae vitae, ideoque Sanctitatis opinione notus Ambrosio, Hieronymo, Martino, Sulpitio, et Augustino, cui etiam fuit amicissimus, referente Baronio, Anno 395. n. 35. 36. 37. Consulatum Romae gessit, An. 375. tùm baptizatus Burdigalae, dein Presbyter ordinatus Natali Christi, Anno 393. Hispaniâ verò relictâ, Italiam petiit, atque S. Ambrosio salutato, Nolam venit, ejusque Ecclesiae Episcopus factus: Ausonii (de quo § 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat12/</guid>
      <description>Ad Honorii Imperatoris tempora, à laudatiss. Vossio collocatur Licentius Hipponensis, cuius verba, quoniam nihil de eo alibi invenire potui, apponam; &#39;Honorii,&#39; inquit, &#39;temporibus viguit Licentius Hipponensis, B. Augustino Hipponensi antistiti perfamiliaris: qui in Academicis ejus meminit ut Poëtae celebris, item exarati ab eo poëmatis, de Amoribus Pyrami et Thisbes. Mentionem etiam faciunt Paulinus ac Posidonius. Praeterea Hymnos et alia reliquit.&#39; Haec Vossius, de Poët. Latin. p. m. 58. Carminis ejus ad Augustinum meminit Daumius, in laudato Syllabo, et Tom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat13/</guid>
      <description>Proba Faclonia, sive Faltonia, quam Vossius et Borrichius ex Isidoro, Adelphii, Proconsularis viri uxorem, matremque Julianae, S. Demetriadis Aviam, Cl. verò Olearius, in Abaco, Anicii Probi, Praefecti Praetorio, postea Consulis, Matrem autem Probini, Olibrii et Probi similiter COSS. ex Hieronymo faciunt: circa Imperatoris Gratiani, aut, secundum alios, circa Honorii et Theodosii Junioris, tempora vixit. Varios haec scripsit Commentariolos in Novum et Vetus Testamentum, illo Versuum genere, cui nomen Centonum fecere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat14/</guid>
      <description>SEC. V. – Dracontius, Presbyter Hispanus, quem πολυμαθέστατος Vossius, inter incertae aetatis Poëtas collocat, sec. Olearium, circa annum 432. sub Theodosio Juniore vixit: quod facilè colligi potest ex ejus Elegia quam Theodosio Juniori scripserat. Reliquit is Hexaëmeron Creationis Mundi, (ab Eugenio Secundo Toletano emendatum et aucum,) Epico carmine, non illo inculto quidem, sed aliquando, propter cognitionum subtilitatem, intricati obscurique sensus. Primi è Bibliotheca S. Vicotirs hunc auctorem edidere Parisienses: postea emendatiùs Georg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat15/</guid>
      <description>Caelius sive Caecilius Sedulius, Presbyter Scotus, quem B. Gerhardus C. Caelium Sedulium appellat, secundum Trithemium, Vossium, et alios, sub Theodosio Juniore, circa annum 430. aut 440. claruit, et non, ut vult Sigerbertus, cum aliis, sub Liberis Constantini M. Praeter Explanationem Epistolarum Paulinarum, quam prosâ scripsit, reliquit etiam Carmine Hexametro Quatuor Libros Operis Paschalis; sive De Miraculis Salvatoris. Quorum insigni cum laude meminit Gelasius Papa, Canon. 3. Distinct. XV. ubi correcta lectio Pierii Valeriani, haec est: Viri venerabilis, Sedulii Opus Paschale, quod Heroicis descripsit versibus, insigni laude proferimus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat16/</guid>
      <description>Prosper Aquitanicus, Rhetor et Poëta Seculi V. insignis, Papae Leonis I. Secretarius ac Notarius, B. Augustini acerrimus defensor; Rhegiensis, sec. Gerhardum et alios, Episcopus, quod tamen negat Labbeus, p. 247. Diversa tam solutà quàm ligatâ oratione scripsit. Exstat ex Carminibus ejus adhuc Carmen adversus Ingratos, item aliud de Providentiae Dei. In quibus rarius impingit in naevos prosodicos. quàm vulgò veteres Ecclesiastici solent. Plura de hoc Prospero invenies ap. Labbeum, c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat17/</guid>
      <description>Claudianus Ecdicius Mamertus, aut Mamercus, Claudiani Mamerti, Episcopi Viennensis frater, et ejusdem Ecclesiae Presbyter, claruit Zenone imperante. Id vel inde liquet, quod in opere suo Trium Librorum de Statu Animae, Eucherii, Lugdunensis Episcopi, ut aequalis meminerit: item. quod opus suum memoratum, Sidonio Apollinari emendandum ac divulgandum miserit. Poëtae quoque nomen meruit, Carmine suo contra Vanos Poëtas, quod habetur Tom. IV. Bibl. PP. f. 837. item Carminibus illis de Christo, quae aliàs Cl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat18/</guid>
      <description>Claudius Marius Victor, vel Victorinus, Rhetor Massiliensis, Seculo V. sub Zenone Imp. claruit. Carmine Hexametro, in Genesin scripsit libros IV. ad Aetherium Filium; incepit verò à principio libri, et pervenit usque ad Abrahami obitum. Doctum illud carmen est et limatum, si tempora inspicias, sed in acuminibus captandis nimis operosum. Habetur unà cum alio illo, De Perversis Seculi Moribus, ad Salmonem Abbatem perscriptum Tom. VIII. Bibl. PP. edit. 2. Paris. f.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat19/</guid>
      <description>Alcimus Ecdicius Avitus Viennensis, Hesychii Senatoris, ac postea Viennensis Archiepiscopi filius. Aviti Imperatoris nepos, et Parentis in Episcopatu successor, Zenonis et Anastasii temporibus claruit, annoque 523. diem obiit. &#39;Poëta (sec. Borrichium) elegantissimus, ut miremur aevo tam rudi (intravit enim quoque sextum seculum,) venam adeò doctam et expeditam.&#39; Reinesius, Epistol. 10. ad Daumium, &#39;vatem suo seculo magnum&#39; appellat. Supersunt hodiè, versus Hexametro, Libri V. de Mundi Origine, de Peccati Origine, de Sententia Dei, de Diluvio, deque Transitu Maris Rubri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat20/</guid>
      <description>Coaequus Avito fuit Turcius Rufus Asterius, Vir Consularis; qui cum Flavio Praesidio consulatum gessit. Ab Aldo, Cuspiniano, et aliis, Auctor perhibetur Metricae Collationis Vet. et Nov. Testam. quam tamen alii Sedulio, alii verò Claudiano Mamerto tribuunt. Vide supra §. 17. Sect. hujus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat21/</guid>
      <description>Gelasius Papa, natione Afer, ab Anno 492. usque ad 496. Romanam sedem occupavit: ideoque Anastasii Imperatoris temporibus vixit. Nomen meretur inter Poëtas Sacros ideò, quod condiderit Hymnos quosdam Ecclesiasticos, ad imitationem Ambrosii. Concilium hic LXX. Episcoporum Romae habuit, ubi multa constituit pro auctoritate et dignitate Ecclesiae Romanae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat22/</guid>
      <description>Marcus Felix Ennodius Ticinensis, Sancti Epiphanii Ticinensis seu Papiensis in Longobardia Episcopi Diaconus: sub Anastasio, Orientis Imperatore, Theodorico Amalo Ostrogotho, Italiae rege, et Anastasio, Symmacho, ac Hormisda, Papis, claruit. Scripsit praeter alia, Epistolas, Carmina, Hymnos et Epigrammata, quae Andreas Schottus, priùs Tornaci, 1610. postea verò, Jacobus Sirmondus, Parisiis, 1611. cum notis additis edidit. &#39;Scriptor, ut durus atque difficilis, ita mirum in modum sententiis densus, exactaeque mentis,&#39; vocatur à Barthio, lib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat23/</guid>
      <description>Theodulus vel Theodolus, Presbyter in Coelesyria, et postea Episcopus. Sixti Senensi calculo, anno 480. Zenonis et Anastasii temporibus vixit; variaque reliquit Opera, tam solutâ quàm ligatâ oratione perscripta, quorum maxima pars hodiè interiit. Circumferuntur tamen adhuc Carmina ejus De Miraculis Vet. Test. quibus comparat miracula V. T. cum antiquorum poëtarum commentis. Evulgatum est hoc opus Coloniae, Anno Christi 1495.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat24/</guid>
      <description>Theodolo aequalis fuit Godelbertus, qui carmine Heroico Historiam à Mundo Condito, usque ad Salvatoris Natalitia prosecutus est. Reperitur id Carmen, in Bibl. PP. Huic addendus Orentius, Tarraconensis Episcopus, qui Anastasii Imperatoris Anno 27. Tarraconensi Synodo interfuit, h. e. Anno Christi 517. De hoc ita Sigebertus, Viror. illustr. cap. XXIV.: Orentius, Commonitorium Fidelibus scripsit metro Heroico, ut mulceat legentem suavi breviloquio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat25/</guid>
      <description>Rusticus Helpidius, vel Helfridus, vir nobili prosapiâ oriundus, Exquaestor et Medicus Theoderici Gothorum Regis, sub finem V. et initium VI. Seculi claruit. Scripsit Ternarium Poëticum, sive Tristicha, ad nonnullas V. et N. T. Historias, Heroico Carmine; item, Carmen de Beneficiis Jesu Christi Salvatoris nostri: quae habentur Tom. VIII. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 593. et 596. item in Poëtis Sacris, Georg. Fabricii f. 754. Periit tamen carmen ejus De Consolatione Doloris, cujus operis ipse mentionem facit, his versibus:  &#39;Hinc etiam nostro nugata est Schema dolori,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat26/</guid>
      <description>Hilarius Arelatensis, Abbas et Monachus Coenobii Lirinensis, dein Presbyter, et Arelatensis in Gallia Narbon. Archi-Episcopus. S. Galli successor; ab anno 430. usque ad ann. 449. floruit. In Episcopatu suo, ob nimiam superbiam reprehensus fertur à Leone Papa, in Epistola ad Episcopos per Viennensem provinciam constitutos. Postae tamen ita resipuit, ut Gemma Sacerdoturm, Plebisque Orbisque Magister, in Epitaphio suo diceretur. Scripsit is ad Leonem Papam, Heroico Carmine, Historiam Geneseos, usque ad Cap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat27/</guid>
      <description>SEC. 6. –– Marcus Benedictinus, Casiensis Monachus, (de quo Petrus Diaconus, de illustr. Casin. cap. 3.) Benedicti ipsius discipulus, temporibus Justini Thracis vixit, Vitamque praeceptoris sui, non invenustè pro illis temporibus, Heroico carmine conscripsit. Idem scripsisse fertur Benedicti Miracula, à Gregorio Papa omissa; quae III. voluminibus excusa prostant Romae, 1590.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat28/</guid>
      <description>Arator, Patriâ Ligur, Romanae Ecclesiae Subdiaconus, secundum Labbeum, T. 1. diss. p. 103. anno 543. Sec. Vossium verò, anno 560. sub Justiniano Imperatore vixit. Acta Apostolorum, Librus Duobus, Heroico Carmine, è Luca expressit. Quod ipse indicat his versibus:  &#39;Versibus ergo canam, quos Lucas rettulit Actus.&#39;  Dicavit hoc opus Vigilio Papae, et publicè eodem Papa annuente, recitavit. Cùm autem gemina sit praefatio, videtur prius hoc opus dicasse Floriano Abbati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat29/</guid>
      <description>Venantius Honorius (Honoratus) Clementianus Fortunatus, natione Italus, Tarvisinus patriâ, sub Justino Juniore, qui anno 565. Justiniano in Imperio successit, claruit. Hic Ravennae oculis laborans, oleo lampadis, ad S. Martini Turonensis imaginem ardentis, sanatus dicitur: quam Historiam postea Versibus ipse decantavit. Appellabatur vulgò, eò quod reliquos sui aevi eruditione superaret, satis inepto vocabulo, Scholasticissimus. Multa reliquit carmina, ut, de Partu Virginis, Elegiaco metro; de Christi Jesu Beneficiis, variis generibus; de Vita Hominum, itemque de Certaminibus et Miraculis Piorum, Elegiaco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat30/</guid>
      <description>SEC. 7. ––XXX. Heraclii Imperat. Temporibus, anno sc. 626. et seqq. sedit Honorius I. nominis hujus Papa, natione Campanus. Ejus de S. Apostolis Duodecim Disticha, Ascensionem Salvatoris spectantibus et obstupescentibus, vide Tom. VIII. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 538. Quae tamen Disticha Celeberr. Vossius, rectiùs Venantio Honorio Clementiano Fortunato adscribi dicit, in Histor. Poët. Latin. cap. V. p. m. 67.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat31/</guid>
      <description>Sub eodem imperatore, extremis scil. ejus temporibus claruit Hildephonsus, aut, sec. alios, Ildefonsus, Islefonsus et Alfonsus, primò Agaliensis Abbas, postea verò Toletanus Episcopus. Varios, praeter alia, scripsit Hymnos, item Epitaphia atque Epigrammata. Sub Constante Imperatore, anno 667. Labbei calculo, fato ereptus est. Vid. de eo Vossius, Lib. II. de Historicis Latinis, cap. 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat32/</guid>
      <description>Sub finem hujus seculi, anno videlicet 673. natus est Beda, in pago Britanniae Girwico seu Jaru, quatuor ab Orrea milliaribus, non longè à Tinae fluminis ostiis. Benedictini ordinis Monachus, postea, anno aetatis 30. Presbyter ordinatus est. Doctissimus vir ingeniossimusque Poëta exstitit; quam ob caussam, ut et ob vitae sanctitatem et morum gravitatem, titulum Venerabilis reportavit. Inter opera ejus, Octo Tomis distincta, habentur etiam nonnulla Poëtica. Ut, Liber de Arte Metrica, Carmen de Justini Martyrio, Hymni, et Compositio Horologii, Vita quoque Cutberti Martyris, Hexametro Carmine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat33/</guid>
      <description>SEC. 8. ––XXXIII. Temporibus Justiniani Junioris Leontii et Tiberii Absimari, claruit Aldhelmus, aut, sec. alios Adelmus, Adelhelmus, Altelmus, Anthelmus, aut Aldelinus, natione Anglus, Patre Kenteno, Inae, Occidentalium Saxonum Regis, fratre, natus, Ord. Benedict. in Balduensi, seu Malmesburiensi Monasterio Abbas, postea verò primus Episcopus in oppido Schireburgensi, Occidentalium Saxonum. Latinis, Graecis, Divinis et humanis literis suae aetatis Theologorum cessit nemini. Carmine item et Prosâ facundissimus, Musicae quoque instrumentalis et vocalis, aliarumque artium callentissimus; de quo legitur hic versus:  &#39;Aldelhmus cecinit millenis versibus odas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat34/</guid>
      <description>Caroli M. temporibus, claruit Paulus, cognomine Winfridus dictus, Warenfridi filius, Longobardus. Aquilejensis Diaconus, Regisque ultimi Longobardorum, Desiderii, Notarius; anno 774. cum Rege suo à Carolo M. captus, et tandem coenobii Casinensis monachus factus est. Praeter ea, quae Prosâ reliquit, etiam condidit Hymnos Sacros, ex quorum uno creduntur technica illa Musicorum vocabula duxisse initium:  &#39;UT queant laxis
REsonare fibris
MIra bonorum
FAmuli tuorum
SOLve reatum, &amp;c.&#39;  Hunc Hymnum explicavit Johann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat35/</guid>
      <description>Sub finem Sec. 8. et initium 9. claruit Theodulphus Aurelianensis, è Gallia Cisalpina oriundus, Abbas priùs Floriacensis, ac deinde Aurelianensis Episcopus, Carolo M. percharus; non tamen pari favore post Caroli obitum illum prosecutus est filius ejus Ludovicus; delatus enim conjurationis Bernardi Regis adversus Patruum particeps, Anno 817. Episcopatu spoliatus, atque in monasterium Andegavense relegatus est. Scripsit in carcere Ecclesiasticum, Elegiacis ad Palmarum diem accommodatis versibus, quorum initium est:  &#39;Gloria, Laus et Honor tibi sit, Rex Christe Redemtor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat36/</guid>
      <description>Aequalis Theodulpho fuit Drepanius Florus, natione Gallus, Ecclesiae Lugdunensis Diaconus, qui Psalmos, Hymnos, aliaque metra, Sacra praesertim, reliquit, quae Tom. VIII. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 727. habentur , itemque seorsum edita, à D. Rivino Lips. 1653.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat37/</guid>
      <description>SEC. 9. –– Magnentius Rhabanus Maurus, Fuldensis priùs monachus, et per annos 24. illius monasterii Abbas, postea verò, ann. 847. post Otgarium, Archi-Episcopus Moguntinus electus, Alcuini discipulus fuit. &#39;Poëtarum sui temporis nulli secundus erat, cui nec Germania similem, nec Italia peperit parem,&#39; Trithemii elogiô. Praecipuum inter opera ejus est est Poëma illud Isogrammaticum, quod inscribitur de Laudibus S. Crucis. Opus, ut ibidem laudatur, &#39;eruditione versu prosaque mirificum.&#39; Seorsum editus est hic liber Phorcae, anno 1503.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat38/</guid>
      <description>Rhabani Mauri discipulus fuit Hartmannus, (Hartmundus,) monachus S. Galli, Ordin. Benedict. Graecae, Latinae, Hebraicae et Arabicae linguae peritissimus, anno 870. clarus. Carmina et Hymnos reliquit, quae Canisius, Tom. V. part. 2. repraesentavit. Circa eadem tempora vixit Wandelbertus, Prumiensis Diaconus, qui Heroico carmine Martyrologium conscripsit, editum Lovanii à Molano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXXIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat39/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat39/</guid>
      <description>SEC. 10. –– Sub Othone I. et II. Imperatoribus, floruit Rosvveida, (Rosvid, Hrosvith, Rosvita, Rosvida, Rosvidis, et Rosvitis,) erudita monialis, in coenobio Gandersheimensi. Genere nobilis et pietate, nec Latino solùm Carmine pollens, sed etiam Graecè docta. Scripsit Heroico Carmine, Panegyricum de Gestis Ottonis I. Octo quoque Historias Sacras metro panxit, et Sex Comoedias Sacras, item Elegiacum Carmen de Laudibus B. Virginis; quae omnia Conradus Celtes, primus Germanorum Poëta Laureatus, Anno 1501.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XL.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat40/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat40/</guid>
      <description>Iisdem temporibus Fulbertus Carnotensis, Ecclesiae Carnotensis Cancellarius et Episcopus, Varia Metra scripsisse fertur, de B. Virgine; de Sacra Cruce; de Timore, Spe et Amore; deque Se ipso. Obiit An. 1029.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat41/</guid>
      <description>Sub finem hujus, et sub initium XI. Seculi claruit etiam Petrus Mauricius de Montboisier, sive de Monte Buxerio, cognomento Venerabilis, Abbas Cluniacensis. Is praeter Epistolas, Sermones et Prosas, Hymnos quoque reliquit. Edita sunt ejus Opera Paris. 1522. Ingolstad. 1546. Iterum Paris. cum Notis Andr. Duchesnii 1614. Praeclarum est Petri Pictaviensis elogium, quod Petro nostro Cluniacensi tribuit, hoc modo ad illum scribens: &#39;Quis unquam Plato subtilius, quis Aristoteles argumentosius, quis Cicero pulcrius aut copiosius quicquam disseruit?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat42/</guid>
      <description>SEC. 11. –– Anno Christ. 1050. sub Henrico III. vixit Marbodaeus, natione Gallus, Rhedensis praesul, qui Thaebeorum Vitam, unà cum Cantico Salomonis, carmine complexus est. Eodem hoc seculo Poëtae nomen promeruit Villeramus, Abbas Mersburgensis, Paraphrasi Metricâ in Canticum Canticorum Salomonis, Rhythmis Latinis expressâ, non piâ tantum, sed et satis felici, ac supra seculi sui mores. Pauli Merulae curâ, haec Paraphrasis lucem vidit, Lugdun. Batav. 1598. f. 8. quam etiam observationibus suis ornavit Fr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat43/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat43/</guid>
      <description>Henrico IV. imperante, An. 1060. Amatus poëta, Casinensis Monachus claruit, qui Quatuor Libris Carminum, Petri et Pauli Res Gestas complexus est. Circa eadem tempora vixit quoque Anshelmus, Cantuariensis Ecclesiae Episcopus, natione Italus, Lanfranci successor, ejusdem discipulus. An. 1093. ad Archiepiscopatum pervenit, donec tandem Londini, multis in Italia, Gallia atque Britannia perfunctus laboribus, piè obdormivit, An. 1109. Inter Opera ejus, IV. Tomis distincta, et Coloniae An. 1573. excusa, habetur etiam Carmen de Contemptus Mundi, item Hymni et Psalterium B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat44/</guid>
      <description>Ab anno 1057. ad 1086. circa tempora Henrici III. et IV. claruit Alphanus, Monachus Casinensis, postea Monasterii S. Benedicti Salerni Abbas, et postremò ejusdem civitatis primus Archi-Episcopus; Poëta insignis: quod testantur ejus Hymni et Poëmata varia, de S. Petro, Benedicto, Christina, Mauro, Matthaeo, Fortunato, Nicolao, &amp;c. quae Opuscula vulgavit Ferdinandus Ughellus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat45/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat45/</guid>
      <description>Inclinante hoc seculo, ab An. sc. 1097. usque ad 1136. claruit Hildebertus, è Lavardinensi vico in Cenomanis ortus, Berengarii Turonensis et Hugonis discipulus, Cenomanensis Antistes, et tandem, An. 1125. Turonensis Archi-Episcopus. Praeter alia, Versus de Missa reliquit, qui habentur Tom. III. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 984. Conscripsit etiam Carmen in Berengarium: Vitam item Mariae Aegyptiae, et S. Agnetis, Elegiaco carmine, quam legere poteris ap. Barthium, lib. 31. Adversar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLVI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat46/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat46/</guid>
      <description>SEC. 12 –– XLVI. Friderici Barbarossae temporibus, An. 1170. claruit Petrus de Riga, Remensis, qui carmine Leonino, Auroram, sive Vetus et Novum Testamentum, conscripsit. MS. codex in Pergameno antiquissimus, à Moniali quadam Aldenburgensi scriptus, hujus Aurorae, asservatur in Bibliotheca Publ. Jenensi, cujus versus initiales sunt: &#39;Principio coelum terrasque creasse refertur Qui sine principio, qui sine fine manet. Ex nihilo non ex aliquo simul omnia fecit, Non tamen effigiat cuncta creata simul,&#39; &amp;c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLVII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat47/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat47/</guid>
      <description>Anno 1140. scripsit Bernardus Morlanensis, sive Morlacensis, natione Anglus, Ordinis Benedictini Monachus Cluniacensis: ingenio, pietate et eruditione celebris, teste Pithaeo. Reliquit elegantissimos de Mundi Contemtu Rhythmos Dactylicos, ultra ter mille versus continentes, quorum initium est,  &#39;Hora novissima, tempora pessima sunt, vigilemus.
Ecce minaciter, imminet arbiter ille supremus.&#39;  Dicavit eos versus Petro Cluniacensi, Abbati. Legi praecipuè dignus est hic Auctor, inter omnes Scriptores Rhythmicos, non tantùm ob dictionem facilem et argutam, sed quia corruptos seculi mores ingeniosè subinde perstringit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLVIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat48/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat48/</guid>
      <description>SEC. 13. –– Seculo XIII. ab anno scil. 1260. usque ad 321 vixit Dantes Aligerius, Italus Florentinus, eruditione atque auctoritate vir celeberrimus. Praeter alia scripta, reliquit etiam Comoedias et Poëmata de Purgatorio, Inferno, Paradiso, &amp;c. Composuit etiam librum quendam tripartitum, cui Monarchiae titulum fecerat: in quo Romam, Apocalypticam illam Babylonem esse, apertè dixit: propter quem ipsum Librum etiam post fata haereseos condemnatus est.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat49/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat49/</guid>
      <description>SEC. 14. –– Henrico VII. imperante, Ann. 1310. Guido, patriâ Ferrariensis, Ordinis Praedicatorum Monachus, postea Ferrarae Episcopus, carmine utriusque Testamenti Libros, historicè et allegoricè complexus est: quod opus Margaritam Bibliae inscripsit, et Papae Clementi VII. dedicavit. Huic accensendus est Jacobus, Cardinalis Diaconus S. Georgii ad Velum Aureum, à Bonifacio VIII. ad istam purpuram promotus. Composuit is librum prosaicum de Jubileo, itemque Carmen Heroicum, ejusdem argumenti; quae opera habentur Tom. VI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat50/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat50/</guid>
      <description>Ad finem vergente hoc quoque seculo, Nicolaus de Clemangis, origine Gallus, in pago Clemange, sito in Campania, ejusdemque provincia Catalannia, natus, Bajocensis Archidiaconus, claruit, vir undiquaque doctissimus. Hic inter multa alia scripta, quorum seriem saepè laudatus Olearius recenset, &#39;Deplorationem quoque Calamitatis Ecclesiasticae, per Schisma nefandissimum, cum Exhortatione Pontificum ad ejus Exstirpationem,&#39; carminicè conscriptam reliquit. Quod carmen, unà cum reliquis ejus operibus, elegantissimâ editione evulgavit Joh. Martin. Lydius, Lugdun. Batav. 1613.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat51/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat51/</guid>
      <description>SEC. 15. –– Joh. Baptista, à patria , Mantuanus, aliàs Spagnolus dictus, Anno 1448. natus est, Carmelitici postea ordinis Princeps et Antistes. Poëtarum sui seculi dux potiùs, quàm Poëta ipse. Pluribus ingenii monumentis, ac imprimis versibus innumerabilibus ferè publicatis, unus propè Poëta, et alter Maro, vulgò habitus est. Inter Opera ejus eminent, de Beata Vita Dialogus; de Calamitate suorum Temporum; Consolatio Mortis; de Contemtu Mortis et de Patientia. Decessit ex hac vita Mantuae, An.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat52/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat52/</guid>
      <description>Maphaeus Vegius, Laudensis, primariae aedis in Urbe Canonicus, et Martini V. Papae Datarius, Orator et Poëma sui temporis insignis exstitit. Opuscula ejus, quae in Bibliotheca Magna Coloniensi, Tom. XV. reperiuntur, praecipua haec sunt, de Educatione Liberorum et Claris Moribus; de Perseverantis in Religione; de IV. Hominis Novissimis; Philalethes, sive Veritas invisa et exulans; de Praestantia Terrae, Solis et Auri; et quaedam poëmata Heroica, ut Vita S. Antonii, et alia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat53/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat53/</guid>
      <description>Agmen hoc claudat Conradus Celtes, primus in Germania poëta Laureatus. Is in dias luminis auras prodiit, Swinfurti in Francia Orientali ad Moenum, Anno 1459. Kal. Febr. manè, circiter horam 3. Infans mirabiliter vagiisse perhibetur. Super quo responsum fuit à nutricibus, disertum eum et admodum celebrem virum futurum esse; id quod etiam exitus comprobavit: adultus enim, conciliatus est Serenissimo Saxoniae Duci Friderico, de cujus voluntate atque auspicio Lauream Poëticam obtinuit, Anno aetatis suae XXXII.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat54/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat54/</guid>
      <description>Restaret nunc, ut superioris XVI. et nostri XVII. Seculi poëtas recensere deberem; sed quia illorum numerus in tantum excrevit, ut vix numerari, nedum recenseri accuratiùs possint, hic filum abrumpo, et hanc operam aliis relinquo: quam, si quis suscepturus est, deprehendet, bina haec secula, ut in omni ferè scientiarum genere, ita imprimis etiam in Sacra Poësi, tantos progressus fecisse, ut antecedentibus omnibus post Christum Natum seculis palmam praeripuisse, haud vanè perhiberi possint.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
