<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eleventh on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/eleventh/</link>
    <description>Recent content in Eleventh on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/eleventh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XIX</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc19/</guid>
      <description>SEC. 11. –– Michaël Psellus, qui à nonnullis ad Constantini Monomachi et Michaëlis Stratiotae tempora collocatur, vir in omni liberalium artium scientia instructissimus fuit, quod innumerabiles fermè illius libri testantur, quorum Catalogum Leo Allatius, Dissertatione de Psellis, texuit. Inter illa, compluria scripsit Carmine Iambico de Vitiis et Virtutibus, Carmina in Canticum Canticorum, et multa alia. Adi, si placet, de eo Vossium, Cap. ix. de Poët. Graec. Et hi sunt, quos ex Poëtis Christianis Graecis potiores ad Seculum usque Duodecimum invenire potui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat42/</guid>
      <description>SEC. 11. –– Anno Christ. 1050. sub Henrico III. vixit Marbodaeus, natione Gallus, Rhedensis praesul, qui Thaebeorum Vitam, unà cum Cantico Salomonis, carmine complexus est. Eodem hoc seculo Poëtae nomen promeruit Villeramus, Abbas Mersburgensis, Paraphrasi Metricâ in Canticum Canticorum Salomonis, Rhythmis Latinis expressâ, non piâ tantum, sed et satis felici, ac supra seculi sui mores. Pauli Merulae curâ, haec Paraphrasis lucem vidit, Lugdun. Batav. 1598. f. 8. quam etiam observationibus suis ornavit Fr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat43/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat43/</guid>
      <description>Henrico IV. imperante, An. 1060. Amatus poëta, Casinensis Monachus claruit, qui Quatuor Libris Carminum, Petri et Pauli Res Gestas complexus est. Circa eadem tempora vixit quoque Anshelmus, Cantuariensis Ecclesiae Episcopus, natione Italus, Lanfranci successor, ejusdem discipulus. An. 1093. ad Archiepiscopatum pervenit, donec tandem Londini, multis in Italia, Gallia atque Britannia perfunctus laboribus, piè obdormivit, An. 1109. Inter Opera ejus, IV. Tomis distincta, et Coloniae An. 1573. excusa, habetur etiam Carmen de Contemptus Mundi, item Hymni et Psalterium B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLIV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat44/</guid>
      <description>Ab anno 1057. ad 1086. circa tempora Henrici III. et IV. claruit Alphanus, Monachus Casinensis, postea Monasterii S. Benedicti Salerni Abbas, et postremò ejusdem civitatis primus Archi-Episcopus; Poëta insignis: quod testantur ejus Hymni et Poëmata varia, de S. Petro, Benedicto, Christina, Mauro, Matthaeo, Fortunato, Nicolao, &amp;c. quae Opuscula vulgavit Ferdinandus Ughellus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XLV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat45/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat45/</guid>
      <description>Inclinante hoc seculo, ab An. sc. 1097. usque ad 1136. claruit Hildebertus, è Lavardinensi vico in Cenomanis ortus, Berengarii Turonensis et Hugonis discipulus, Cenomanensis Antistes, et tandem, An. 1125. Turonensis Archi-Episcopus. Praeter alia, Versus de Missa reliquit, qui habentur Tom. III. Bibl. PP. Paris. edit. 2. f. 984. Conscripsit etiam Carmen in Berengarium: Vitam item Mariae Aegyptiae, et S. Agnetis, Elegiaco carmine, quam legere poteris ap. Barthium, lib. 31. Adversar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
