<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fourth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</title>
    <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/fourth/</link>
    <description>Recent content in Fourth on Eschenbach&#39;s De Poetis Christianis Sacris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/centuries/fourth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>III</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc03/</guid>
      <description>SEC. 4. –– III. Seculo post natum Christum IV. liberiùs sese exserebant libera et pia Christianorum Poëtarum ingenia, protogentibus Christianam fidem potentissimis Imperatorum manibus. Inter quos Christianos Poëtas non ultimus est, Apollinaris vel Apollinarius, Apollinaris Laodiceni presbyteri filius, idemque Laodiceae in Syria Lector, postea Episcopus. qui sub Constantini liberis claruit, usque ad Theodosii M. tempora, sub quo etiam mortuus est. Teste Hieronymo, in lib. de Scriptor. Eccles. innumerabilia fermè scripsit, ex quibus unica hodiè exstat Psalmorum Metaphrasis, carmine Heroico descripta, Vossii judicio, sanè luculenta, qui et aliquot elogia de eo quorundam scriptorum, cap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/grc04/</guid>
      <description>IV. Iisdem temporibus vixit Gregorius, Sasimae priùs, deinde Nazianzi, in patriâ, Episcopus: Gregorii, Nazianzensis Ecclesiae Presbyteri, et Nonnae, piae sanctaeque matronae filius. D. Hieronymi praeceptor, et Basilii, per 30. secundum Ruffinum verò, Lib. II. Histor. cap. IX. per XIII. annos, in variis Academiis contubernalis: κατ᾽ ἐξοχὴν Theologi nomen meruit, propter eximiam Divinarum literarum scientiam. Praeter alia divini ingenii monumenta, multa quoque Hexametris atque aliis Versibus Poëmata reliquit, qui versus, sec. Lil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat03/</guid>
      <description>SEC. 4. –– C. Aquilinus Vestius Juvencus, Presbyter Hispanus, Sec. IV. sub Constantino M. claruit, genere et ingenio nobilissimus. Scripsit Evangelicam Historiam, Matthaeum secutus, libris IV. versu Hexametro. De illo Barthius, lib. 8. Adversar. c. 1. pag. 361. edit. Francofurt. 1624. fol. judicat, &#39;esse eum poëtam omnium scriptorum simplicissimum, qui plus in sinu gerit, quàm fronte pollicetur.&#39; Celeberr. Borrichius de eo: &#39;Juvencus Evangelium Matthaei IV libria metro complexus est, Poëta non humillimi spiritùs: qui, si aliquando sibi excidat in mora syllabarum, ignoscendum erit seculi illius ruditati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat04/</guid>
      <description>Huc à nonnullis refertur Lucilius Caelius, à patria Firmio, Firmianus, ab eloquentia lactea, Lactantius dictus; Arnobii discipulus, paullò tamen antiquior Juvenco; vixit enim, teste Hieronymo, de Illustr. Scriptoribus, jam jam sub Diocletiano, et usque ad principatum Constantini pervenit. Praeter Carmen deperditum, De Itinere ejus ex Africa Nicomediam usque; tribuuntur quoque ipsi Carmen De Passione Domini, item De Resurrectione ac Paschate, quae tamen, secundum Vossium et alios, Venantio Fortunato adscribuntur. B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat05/</guid>
      <description>Hilarius Pictaviensis, homo gentilis, provectâ tamen aetate Christo addictus, et Anno 353. patriae Archi-episcopus praefectus, primus Hymnorum gloriâ claruisse dicitur ab Isidoro, lib. 1. de Offic. Ecclesiast. (edit. Colon. Agrippin. Anno 1617. fol. 392.) Tres autem tantùm hodiè ejus supersunt Hymni. Ille verò, qui inscriptus Asprae vel Aprae, tanto est viro indignus; quod, praeter Vossium, Erasmus quoque agnoscit. Gyraldus eum Mysteriorum Librum, aliaque contra Arianos Carmina reliquisse statuit, Dial. V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat06/</guid>
      <description>Caius, aut, secundum alios, Fabius Marius Victorinus, natione Afer, qui sub Constantio Romae Rhetoricam docuit, Divique Hieronymi in Rhetoricis praeceptor, quadragesimo post Concilium Nicenum, Anno sc. 350. claruit. In extrema demum senectute, teste Augustino, lib. 8. Confess. cap. 2. ad fidem Christianam conversus est. Cultum Epos scripsit, de VII. fratribus Machataeis, ab Antiocho cum Matre interemtis. Leguntur et Hymni quidam, ejus nomine editi, de Sanctissima Trinitate. Joh. à Bosco. et Casp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat07/</guid>
      <description>Dubius haereo, an in hanc quoque classem redigendus sit Decimus Magnus Ausonius. Burdigalensis; qui sub Valentiniano, Gratiano, et Theodosio, Imperatoribus, claruit, et Gratiani Imperatoris Praeceptor fuit, ab eodem tandem ad Consularem dignitatem evectus. Carmina namque Christum celebrantia, ut, Precatio matutina ad Deum, et Carmen de Resurrectione, quae à nonnullis ipsi tribuuntur, alium longè auctorem agnoscere videntur; religione enim eum Ethnicum fuisse, facili negocio colligere est, ex Paulino, amico ejus, sed Christiano, qui identidem eum idcirco objurgat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat08/</guid>
      <description>Damasus, natione Hispanus, temporibus Gratiani, Valentiniani Junioris, et Theodosii M. Romanae Urbis Episcopus claruit, qui (testibus Hieronymo et Suida) elegans habuit ingenium in componendis versibus, multaque volumina Heroico Carmine composuit. Divorum Petri et Pauli Mensam ac Altare, quod ille Platoniam vocabat, versibus ornavit: item de Paulo Apostolo, de Agnete Martyre, de Andrea Apostolo, de Agatha Martyre, de Nomine Jesu, de Christo, de Ascensione Christi, de Cognomentis Salvatoris, elegantissima Carmina composuit: quae omnia habentur in Corpore vett.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIX.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat09/</guid>
      <description>Ambrosius, Mediolanensis Episcopus, Gratiani ac Theodosii temporibus vixit. Natus is est Anno 333. ex parente, viro illustri ac praefecto Galliae, cui nomen fuit Symmachus. An. 374. Archi-episcopus Mediolani creatus est. Memoranda inprimis in illo venit incomparabilis auctoritas, in excommunicando Theodosio Imperatore, ob caedem Thessalonicensium. Inter Opera ejus, in V. Tomos distincta, aliquot etiam poëtica occurrunt, ut XXVII. Hymni, qui Tom. V. Operum ejus inveniuntur; item Disticha, scripta in Basilica Ambrosiana, quae ipsius Ambrosii creduntur, habes Tom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat10/</guid>
      <description>Aurelius Prudentius Clemens, Vir consularis, Poëtarum Christianorum facilè princeps, Theodosio M. Imperatore claruit in Hispania, circa Annum 390.; natus verò, Anno Christi, 348. F. Philippo et Salea Romae CSS. quod ipse indicat in praefatione Καθημερινῶν:  &#39;Irrepsit subito canities seni,
Oblitum veteris me Saliae Consulis arguens,
Sub quo prima dies mihi.&#39;
 Opera ejus metrica, quae inter manus habemus, haec sunt: (1.) Psychomachia, in qua agitur, de Pugna Fidei et Idololatriae, Pudicitiae et Libidinis, Patientiae et Irae, Superbiae et Humilitatis, Luxuriae et Sobrietatis, Avaritiae et Largitatis, Concordiae et Discordiae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XI.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat11/</guid>
      <description>Meropius, (aut sec. alios, Eutropius, vel Neropus,) Pontius Anitius Paulinus, Nolae quondam Episcopus, vir sanctae et Apostolicae vitae, ideoque Sanctitatis opinione notus Ambrosio, Hieronymo, Martino, Sulpitio, et Augustino, cui etiam fuit amicissimus, referente Baronio, Anno 395. n. 35. 36. 37. Consulatum Romae gessit, An. 375. tùm baptizatus Burdigalae, dein Presbyter ordinatus Natali Christi, Anno 393. Hispaniâ verò relictâ, Italiam petiit, atque S. Ambrosio salutato, Nolam venit, ejusque Ecclesiae Episcopus factus: Ausonii (de quo § 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat12/</guid>
      <description>Ad Honorii Imperatoris tempora, à laudatiss. Vossio collocatur Licentius Hipponensis, cuius verba, quoniam nihil de eo alibi invenire potui, apponam; &#39;Honorii,&#39; inquit, &#39;temporibus viguit Licentius Hipponensis, B. Augustino Hipponensi antistiti perfamiliaris: qui in Academicis ejus meminit ut Poëtae celebris, item exarati ab eo poëmatis, de Amoribus Pyrami et Thisbes. Mentionem etiam faciunt Paulinus ac Posidonius. Praeterea Hymnos et alia reliquit.&#39; Haec Vossius, de Poët. Latin. p. m. 58. Carminis ejus ad Augustinum meminit Daumius, in laudato Syllabo, et Tom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIII.</title>
      <link>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://patrickrcallahan.com/dePoetisChristianis/lempriere1837/lat13/</guid>
      <description>Proba Faclonia, sive Faltonia, quam Vossius et Borrichius ex Isidoro, Adelphii, Proconsularis viri uxorem, matremque Julianae, S. Demetriadis Aviam, Cl. verò Olearius, in Abaco, Anicii Probi, Praefecti Praetorio, postea Consulis, Matrem autem Probini, Olibrii et Probi similiter COSS. ex Hieronymo faciunt: circa Imperatoris Gratiani, aut, secundum alios, circa Honorii et Theodosii Junioris, tempora vixit. Varios haec scripsit Commentariolos in Novum et Vetus Testamentum, illo Versuum genere, cui nomen Centonum fecere.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
